寂寞的人並不可怕，怕的是寂寞本身。

座落於大海中心的燈塔，期盼得太多，也等待得太久。一艘漫無目的漁船向著燈塔前去，燈塔怦然心動。泊岸後，燈塔的光忽然漸漸熄滅，漁船只好揚長而去。
燈塔與漁船因孤獨而相知步近，卻也因寂寞而缺裂走遠，鬱鬱而終。

幻燈片繼續逐格跳躍，數年內有著不少過客，有感覺的多不勝數，而善變正正蠶食著心智，令你彷彿遇到那名夢中情人。但是，你愛的不是他的所有，而是他的外表。時間慢慢向前走，發現大家根本不合拍。他的種種缺點吞噬了你一直以來的好感，開始懷疑自己，變得冷淡，無心再糾纏下去。
不自覺地，想著不如就此完結，皆因下一位會更合心意。

如是者，日復日，年復年，山重水復疑無路，而你重蹈覆轍，為了拍拖而拍拖，可也未曾出現一個令你甘願放下尊嚴包容他一切的那位。從前的寂寞來自孤獨，而現在的寂寞，是即使有了一個人在身邊，你卻深知他根本無法懂你，中間有著一層比孤單更為孤單的隔閡。

以寂寞開始，也以寂寞結束的無限重覆，不知何時才能完結。慢慢到最後，我們根本不知道自己到底想在愛情裡得到什麼，倒不如獨自遨遊天際，心想還是與這種生活比較投契，拼命想辦法麻醉自己，視愛情為毒藥。其實，寂寞的人並不可怕，怕的是寂寞本身。它會使人鬼迷心竅，令你貪求一個肩膀而失去最真實的情感。如雞肋般的戀情，食之無味，棄之可惜。

緣來緣去緣如水，花開花落終有時。

文筆幾好

多謝巴打欣賞

『從前的寂寞來自孤獨，而現在的寂寞，是即使有了一個人在身邊，你卻深知他根本無法懂你，中間有著一層比孤單更為孤單的隔閡。』

好啱

偽裝成天作之合
但深知雙方無法白頭到老

不談寂寞 我們就都快活

倘若世界由此至於只有一個人類
寂寞二字 沒有意義

4、寂寞就是你說話時沒人在聽，有人在聽時你卻沒話說了。

5、每一個仰望天空的人，TA也許並不是想尋找什麼，而是因為TA寂寞。

孤獨是無人陪，寂寞是沒人懂。
巴打因咩事寂寞

哪會有人喜歡孤獨，只不過不亂交朋友罷了，那樣只能落得失望。

大約一生只能遇到一個能讓你敞開心扉的好友